德國抗議台灣小店招牌似「納粹符號」，台網民：你承認一中,應去北京投訴

新竹市這間理髮店的招牌，最近引發爭議，因為上頭的「納粹符號」，還印著「柏林」兩個字，引起德國在台協會關注，發表聲明，表示這「令我們難以置信，並感到厭惡」，希望店家立刻移除標誌。業者撇清，說是4把剃刀，跟納粹無關，但這麼擺真的太像，也引來不少

新竹市這間理髮店的招牌，最近引發爭議，因為上頭的「納粹符號」，還印著「柏林」兩個字，引起德國在台協會關注，發表聲明，表示這「令我們難以置信，並感到厭惡」，希望店家立刻移除標誌。

業者撇清，說是4把剃刀，跟納粹無關，但這麼擺真的太像，也引來不少外國人在店家的粉絲專頁批評「就算它是被無知、沒有意圖侮辱人的人運用，這個符號還是非常冒犯的」、「這個店主是納粹的支持者」。

店家老闆無奈，只說等到再多賺點錢，會把招牌換掉，但其實「納粹符號」引起爭議，已經不是第一次，新竹光復高中2年前的納粹變裝事件，就引發德國和以色列駐台單位譴責，最後總統府出面致歉，光復高中也被懲處。

雖然這次理髮店老闆一再強調招牌，跟納粹符號沒有關係，但以敏感的歷史悲劇作為招牌，實在不應該。

駁唔到

哈哈 德國佬捉蟲入屎忽

左膠最叻欺善怕惡

納粹明明係好嘢,德國班左膠仲唔撚識死
睇撚吓你哋幾撚多難民犯法先啦,戇鳩德國佬

納粹捉撚哂班中東佬咁就世界和平啦

19話過既然呢個世界唔接納中華民國, 咁佢亦都唔洗理你

台仔咁講冇錯
不過係咪真係要人當你台仔係中國人先

好公平

希魔

回應投訴
合理合邏輯

台仔真係好撚井底

連登仔渣住特區護照judge歐洲列強 唔講仲以為在座咁多位有居歐權

井底得黎又要賴皮

以色列都未抗議, 德國抗議做乜??

漢莎航空夾硬話人係中國台灣, 咪一樣咁侮辱

德國佬俾人秒咗

屌！未諗過可以咁玩

啱呀，去支那投訴啦，又要支持一中政策

可惜唔係台灣官方講
呢個就係台灣失敗ge地方

因為唔想人哋提起

德國佬唔係好撚包容架咩??

德國佬次次一講一中問題 無論香港定台灣就會即刻收嗲 無啲志氣

德意志 竟淪落如此 日耳曼之恥

好想轉貼去香港德領館度問下

搵台灣拓炮咩 德國佬

應該係猶太狗敦促德國抗議咋
猶太狗見到呢個符號即可尿都飆

納稅有咩問題,唔交稅政府邊有營運資金 ?

以色列都係，流離失所俾歐洲佬回佬歧視兩三千年，知道靠自己先有用，有咩依郁即刻打鳩人

其實點解德國咁撚煩 成日要jer撚住d納粹野

BNO

乜台灣同德國有外交關係咩？
去北京投訴啦 一陣比人話破壞一中原則啊

證明自己係真香港人

唔噉講就唔當？

連登仔真係好嘢
為咗屌左膠連納粹都支持

連登仔一直都支持希特拉民族大清洗班猶太人架啦 當年德國人眼中班猶太人咪又好似中國蝗

支那口交部呢

左膠當道真係好撚痴線

唔通支持kikes咩

我岩岩參觀完達豪集中營

元首嘅唸法同港獨一樣，講出大家心入面唔敢講嘅野，元首只係方法唔岩。

同個德國妹因為納粹既問題爭論過，我唔係同佢話咩讚同希特拉，我話因為我哋歷史上希特拉同納粹既歷史冇咁相關，所以我哋文化上容許拎納粹同希特拉講笑
佢已經發晒癲接受唔到 上到佢屋企佢仲要好嬲咁搵佢老母嚟幫拖要爭論贏我
但可能都要睇人，另一個德國妹就已經同我講笑話：我98%德國血統，希特拉都會為我而驕傲

有2%雜質

幾年前就見到德國佬將香港啲U放喺中華人民共和國之列
香港人去到永遠拎居留證只有中國籍

佢作為純日耳曼種係高大同大波(全家包括老母都>180，除咗佢最細粒得175)
但輪廓認真唔算靚，太粗，撈返啲亞洲血統或者至少斯拉夫血統個輪廓可能會柔和啲靚啲

皇帝唔急太監急

菜English

唔明關德國咩事

卐醉愛納粹卐

大家面對嘅問題係一樣，只係德國用左一個後來證明左係唔work嘅方法去處理。

唔可以100%否定元首，應該唸下有咩係岩嘅，同時去修改錯嘅野

妖魔化納粹

納粹係右傾極端極致, 德國咁驚納粹係有原因,納粹本質同支那一樣

台灣仔食屎吧
一直都係中國一部分
支那台灣真好聽

最難明係佢地真係講下都唔得 明明佢地係文明國家 應該明白依d只係歷史 但係就好撚驚好撚避忌咁 講下都唔得

因為納粹搞到德國變成西德同東德囉

緊係唔係，打鳩輸咗一個問題；我覺得岐視納粹其實變咗歐美防止德國稱霸的一種手段

唔記得當年中華民國係親納粹?

德國最大敵人係法國, 德國皇帝同英國, 俄國皇室都係親戚關係

唔算囉, 互相利用啫

爭做大佬，兄弟都冇情講

台仔有料到

叫佢哋回想返有無攞過日本啲嘢嚟講笑

好心係參考都參考猶太人啦
參考個打輸仗俾人分開兩舊嘅國家
不如學個曾經不斷走難、復國爭啲即刻滅國，後來團結努力到而家睇邊個唔順超就即刻打柒佢，連國際社會都吹唔漲嘅國家

得罪講句，係中學生接觸歷史唔夠深先會覺得納粹已經夠曬威

笑撚咗 連登仔好野 g持元首過黎清洗曬亞洲班垃圾黃種人 只有日耳曼人同連登高汁會員配擁有世界